(擺脫支那牛牛) 可能係全港最詳細美股新手教學文

Hi 好耐冇見! 終於整左個連登acc唔洗借朋友用
幾個月前係連登開過整合美股新聞既Post :
之後我有係Podcast/IG 出左搵新聞既教學就冇再更新
近日我發現原來連登仲有咁多人用支那牛牛!!!!! 實在太令我驚訝

其實除左政治因素之外，以盈利既角度我地都唔應該用支那牛牛
以下會詳細講解原因 + 一系列既美股新手教學等大家擺脫支那牛牛
我既願景係希望所有香港人都可以掌握投資、甚至盈利(好似猶太人好多都做生意好叻咁)。
唔會有任何收費課程、唔會比任何貼士，伸手黨請稍移玉步。我亦明白連登人材輩出，FG 50K，投資叻過巴菲特，此post只係for 新手教學，要炫耀或貶低他人者小弟一律不回應鳥。亦希望唔好有罵戰，感謝!

對投資有興趣既可以follow
我的專頁(Instagram):
我的Podcast:
-------------------------------------分隔線--------------------------------------------
目錄:
1. 美股市場 vs 港股市場
2. 投資美股事前準備
3. 選擇證券行 (擺脫支牛)
4. 美股開市時間 + 假期
5. 美股交易規例
6. 美國市場有什麼行業的股票
7. 投資新手應該怎樣準備自己
8. 我應該持股多久?
9. 我應該何時止蝕和止賺?
10. 免費的工具/網頁 幫助了解股票資訊
11. 美股實時財經新聞的渠道
12. Q&A
-------------------------------------分隔線--------------------------------------------

1. 美股市場 vs 港股市場

用得支那牛牛好多人都會買埋港股。但港股市場有幾個問題
i. 股市市值細(成交量相對少)
[香港股市市值394,710百萬美元 vs 美國股市市值11,359,391百萬美元]

ii. 公司背景單一(中資) + 行業類別較少 (美股市場基本上可以買到全球各地唔同背景唔同行業既公司，由世界龍頭到冷門行業都會有)

iii. 股市向中國市場嚴重傾斜，例如恆生指數大部分都係中資股。中資股的問題在於帳目混亂、虛假，好多公司你睇唔到實業情況，對股票既認知、資訊既流動不足。最後就係國家政策對公司影響太大，難以預測。

相對之下美股流動性高、價差細。資訊流通性亦都大好多。係網上好容易搵到公司既資料甚至係分析。你可以輕易做到全球最出名公司既股東(如apple、tesla、Mcdonald)
順帶一提，美股係散戶都可以沽空(Short)，即代表你唔一定要股票升先賺到錢，股票跌都可以賺到。但港股只有專業投資者先可以沽空。變相你一定要求神拜佛隻股要升，冇位比你做反手。

最後對投資者最重要既就係回報，以下一圖解釋:

-------------------------------------分隔線--------------------------------------------

2. 投資美股事前準備

通常投資美股之前我會建議大家先開個City Piriority先(冇錢都開得!)，就算唔投資，有個Citi bank戶口旁身都好原因如下:

1. 美中關係緊張，其他中資/英資銀行都有機會會比美國制裁，銀行存款擺係黎d銀行相對風險比較高，一陣回血劍或者銀行政策朝令夕改(因為要奶共)，變左比錢佢賺仲好似要受佢氣咁，而美國係唔會制裁自己既銀行，相對安全。

2. Citi bank 對其他海外Citi bank既匯款速度、手續都相對簡單，有咩事走資都爽手d。例如我用Charles Schwab佢間收款銀行都係Citi bank, 唔洗跨行轉帳相對安心。

3. 最重要既一點Citi Priority 電匯係免手續費!!!!正常黎講約100-200hkd per transaction (如果你開外國證券行國際版/離岸戶口係需要電匯d錢過去)

Citi priority好似好勁咁，窮撚係咪開唔到?
錯!! Citibanking同Citi Priority 而家係冇最低結餘要求，Priority要keep 50萬只係為左拎到佢d迎新優惠，通常都係幾舊水現金回贈之類，你唔要既話冇損失。開戶果陣如果個職員問你諗住入幾多錢你9up 答佢50萬就得，唔會再追問你。當然大家低調開左就算唔好聲大大周圍唱又搞到上哂報之類，一陣銀行改policy苦主們應該會嬲到起你底洩憤

去開Citi priority要帶d咩?
I. 香港身份證
II. 3個月內的住址證明 (印有你名)

可以親身去分行開或者手機開都得，詳情請參考此post (嗚謝紫暴製亂巴打):

-------------------------------------分隔線--------------------------------------------
3. 選擇證券行 (擺脫支牛)

係介紹其他證券行之前首先講下支牛有咩重大缺點
i. 中資 (淨係呢樣已經)

ii. 佣金貴 (每股0.0049美元，最低0.99美元。平台費：每股0.005美元，最低1美元。) > 即係每次交易至少已經要比1.99美元。而家主流既外國證券行都已經係免佣，可能大家覺得1.99美元(大約15hkd)唔多，但留意返買同賣係當兩次交易，換言之每個完整既交易你都比其他人蝕多30hkd。如果做短線交易既人一日可能10個trades，講緊已經比其他人蝕多300 hkd。所以如果你有心係短線交易發展，支那牛牛已經幫你封左呢條路

iii. 軟件既功能性，雖然比起其他港股app係好好多，但一拍埋IB,TD,CS 既Trading program始終都係差幾班以我估計牛牛program應該係用殘體字做底之後再轉返做繁體，有時好多位會冇轉到繁體字，更嚴重既地方大家可以睇下下面張圖:

仆街個screener 係用普通話拼音做sorting，即係如果我想sort一個行業要先諗佢中文叫咩名，之後再諗佢普通話拼音點串… CLS…

其次我拎我用開既Charles Schwab (CS)既介面同牛牛對比一下:

我諗邊個好D都顯而易見啦 仲未計CS果度只係其中一個column，人地有summary + earnings + ratings + Metrics 4個column，牛牛淨係一句「全球機隊規模最大航空公司」

另外就係由於全中文(普通話)，變左d公司得強國譯名冇英文名，出去同朋友傾計真係笑死人，人地問你買左咩你話英格爾(Intel)，之後同人講美國超微公司最近走勢都唔錯，D朋友以為係新公司，屌原來係AMD我諗下次聚會都唔會再叫你

講完牛牛有咩問題，以下就講講有咩替代品
(順序由低要求至高要求)

i. SoFi Hong Kong

Sofi既前身係8 securities，之後被美國公司SoFi收購左。少數做得住既本地薑公司。交易0佣金，但除此之外似乎冇其他優點 開戶程序好簡單，因為係香港本地公司，都係身份證+地址證明就搞掂，可以上網填完資料之後轉賬1萬hkd落去戶口，或者如果你冇1萬hkd/唔想轉既 直接帶齊文件上去office開戶都得

- 冇最低存款要求。
- 0佣金
- 冇Trading software，得一個手機APP。
- 不是離岸戶口
- 買港股受ICF保障，50萬HKD內既資產都會賠。(講緊公司倒閉唔係你自己輸錢)
- 買美股就冇保障。
- 聽聞交易量大既時段有時會HANG機等投資者自己冷靜下先

大家唔好留言住 ~~ 我爆字數 比我出埋先

ii. Firstrade (FT)

Firstrade係美國本土證券公司。所以戶口係真正離岸，你d錢真係離開左香港本土架啦Firsttrade都係交易0佣金，而且開戶過程相對簡單，如果你對投資要求唔高，純粹買下ETF/做下長線投資，Firsttrade算係一個幾方便既證券商。只需要準備手提電話、Passport、住址證明就可以係app入面開戶。跟住電匯入錢(最少100 usd)落個戶口就完成。

- 冇最低存款要求
- 0佣金
- 真正離岸戶口
- 冇Trading software，得手機APP同網頁版，只可做簡單操作。
- 有全中文網站同華語客戶服務員
- 可以申請debit card全世界提款，但要收3%收續費
- 受SPIC保障，50萬USD內既資產都會賠。

iii. TD Ameritrade (TD)

其中一間全球最大既證券公司，有係美國上市(symbol: AMTD)。而家已經比Charles Schwab收購左，唔清楚佢兩間野會點樣合併，但暫時兩邊都係獨立運作緊，所以申請戶口既朋友可以繼續當佢地係唔同公司先。TD有分香港版同國際版，而家兩個版都係0佣金(所以你話用牛牛係咪on9)。以我所知係香港住係開唔到國際版，香港版都算係離岸戶口，(香港政府有能力有權力查到你account有幾多錢，但凍結你戶口就需要美國法庭頒布命令 > credit to 魔女急大便絲打)
TD係一間非常完善既證券行，基本上一個retail trader需要既野佢都提供到，冇咩特別好挑剔特別trading software一定屌打支那牛牛

- 冇最低存款要求，但玩孖展/option果d要至少入2000 usd
- 0佣金
- 都算係離岸戶口
- 有Trading software (Thinkorswim，功能非常強大，詳細自己上youtube教學)
- 受SPIC 保障，50萬USD內資產都會賠
- 可以用FPS 過數，hkd/usd 匯率跟icbc牌價
- 開戶好撚多野填，詳細教學自己google吧，有passport+英文地址證明就ok

iv. Charles Schwab (CS)

另一間全球最大既證券公司，上文都提到過佢收購埋TD，而家係TD既母公司。CS都係有分香港版同國際版，不過佢同TD唔同既係，香港住址都可以開到國際版。因此小弟就冇研究香港版同國際版有咩分別，拿拿林趁仲開到國際版就開左國際版先基本上TD同CS提供既野分別唔會太大，CS都係交易0佣金。不過!!!!! CS係有最低存款要求25000 USD，即係差唔多20萬HKD，網上可能有人會話入唔夠都冇事之類，但我check左的確係有呢個要求，所以我本人係唔會博一定會擺夠錢。Trading software佢係用streetsmart edge，同TD唔同，不過冇話邊個好D，睇你個人喜好，基本野都係有齊哂架啦

- 最低存款要求25k usd (約20萬hkd)
- 0佣金
- 有Trading software (Streetsmart edge)
- 真正離岸戶口
- 受SPIC保障，50萬USD內資產都會賠
- 個人經驗客服服務好好，打電話既可以叫佢駁中文客服，長途電話唔洗錢
- 要用電匯過數
- 同TD一樣開戶好撚多野填，一樣準備passport + 英文地址

v. Interactive Broker (IB)

IB係一間target專業投資者既證券行，基本上可以透過IB買到任何投資產品。美國上市(SYMBOL: IBKR)。好多專業投資機構都係用IB操作，例如bloomberg terminal就係綁定IB。小弟一開始都有諗過用IB，但IB有個壞處就係有佣金收費，0.005美元／股（最低1美元，最高交易額1%）。小弟做短線交易為主，佣金加埋價差滑價果d我應該會賺少好多，所以最後簡左CS。既然係專業投資者用既，IB既trading software係功能方面當然屌打其他證券行，例如可以run到algorithm之類。不過介面就相對複雜。不過留意返IB HK帳戶係香港、資金存係美國，不受SIPC保障

- 最低存款要求10000 usd (約8萬hkd)
- 有佣金收費，0.005美元／股（最低1美元，最高交易額1%）。
- 有Trading software (Trader workstation，天下第一)
- 半個離岸戶口
- 不受SIPC保障
- 可以FPS入金 (因為係香港帳戶)
- 閒置資金有大約1%息，Margin rate亦都係咁多間最平
- 月費10 usd (如果佣金超過10 usd就唔洗收)
- 開戶同CS/TD 差唔多

這是牛牛台

Strong post lm sin

牛牛美股佣好貴
照咁睇想轉TD

講得好詳細 雖然我前幾日先google完個分別

btw Citi priority 真心唔錯 反正無年費 why not

光復牛牛

Push

4. 美股開市時間 + 假期

美股持續交易時段為美國東部時間（ET）：周一至周五 9:30～16:00

美股有分冬令同夏令時間

美股夏令時間（3月-11月）：香港時間 21:30～4:00

美股冬令時間（11月-次年3月）：香港時間 22:30～5:00

盤前時間就長過香港好多:

美股盤前交易時段：04:00-9:30美國東部時間（ET）

夏令:香港時間16:00-21:30，冬令:香港時間17:00-22:30。

美國股市假期、休市既時間請睇以下網址: (Credit to Mr. Market市場先生)

--------------------分隔線--------------------------------------------
5. 美股交易規例

股票最小交易單位:
買開港股既朋友都知道香港買股票係一手一手咁樣買，一手可能幾百股至幾千股不等。不過美股最低係可以買1股呢個亦都係美股既一大優勢，提供左更大既流動性。資金少既人都可以入場，而大家又可以跟據自己需要調整持倉比例同注碼

Pattern Day Trader Rule (PDT):
美股都有佢麻煩既地方。
最乞人憎既應該係帳戶要有25k usd先可以day trade
所謂day trade，即係開市建倉，收市前就平倉。係美股係唔可以咁樣做的，除非你戶口係margin acc + 你有25k usd既資產。

Margin account:
大家開戶既時候通常證券行會問你要開cash account 定 margin account，cash account就係最普通咩都做唔到既，淨係買入賣出股票
Margin account就代表除左你有既資金之外，可以額外問證券行借錢投資，通常借既利息都係非常低，大家唔需要特別驚借錢呢件事，其實最緊要都係做好風險管理。一般黎講證券行都可以借到你本金既1倍錢比你。另外就係如果你玩option等等既槓桿產品都需要你個戶口係margin account。所以一般黎講我都建議大家開margin account，除非你淨係buy and hold
關於孖展實際上係點可以參考下圖(credit to moneyhero)

結算交收機制:

美股同港股一樣係行T+2，即係你賣出股票，2日後先會收到錢

成日見到AMEX、NYSE、NASDAQ、OTCBB，係咩黎?

佢地係交易所既簡寫，基本上你一個證券戶口可以買到咁多個交易所既股票
美交所(AMEX)
紐交所(NYSE)
納斯達克(NASDAQ)

OTCBB即場外櫃台交易系統（Over the Counter Bulletin Board），又稱布告欄市場，是由NASDAQ的管理者全美證券商協會（NASD）所管理的一個交易中介系統。

與NASDAQ的不同之處在於，OTCBB沒有掛牌條件和標準，不提供自動交易執行體系，也不與證券發行機構發生關係。

OTCBB的特點是零散、小規模、簡易上市程序及較低費用。OTCBB上很少有大的基金與機構投資者，投資者以小基金與個人投資者為主。

--------------------分隔線--------------------------------------------

6. 美國市場有什麼行業的股票

區分唔同既行業，通常我地會簡稱做板塊，英文我地叫sector 或者 market sector

最標準既我地可以參考一樣野叫做GICS Sectors. GICS全名係Global Industry Classification Standard，佢將美股分左做11個主要板塊

Materials: 公司主要業務涉及原材料或者天然資源既開採同加工。例如金礦股、木材股、甚至提煉化學品既公司都屬於Materials. 主要既例子有RIO，Ecolab 等等。

Industrials: 公司主要業務係重工業，例如飛機製造、電子器材、工業用既機械、基建設施既建造。例子如波音、通用電器，或者軍工股洛克馬丁等等。

Financials: 所有同金融相關既企業。係08年次按風暴之前好多都係曾經既股王。例如美國銀行、Visa、高盛、股神既巴郡等等。

Energy: 石油、天然氣、煤炭等會消耗既能源係主力。佢同Materials既分別係佢開採既就只係呢幾樣主力，果d金銀銅或者木材既係天然資源唔係能源所以係計入Materials.

Consumer discretionary: 公司主要業務係target消費者而唔係企業。佢地賣既產品或者服務唔係必需品，大多數係你有閑錢先會買既消費品或者服務。例如，私家車、服裝店、奢侈品或者酒店郵輪等等既娛樂公司。

Consumer staples: 佢同Consumer discretionary既分別係佢地主力賣必需品，例如食物同飲料批發，或者日常用品，如廁紙、洗髮水、尿片等等。Consumer staples既代表公司有walmart、P&G、可口可樂。

Information technology: 主要由三個支柱構成，軟件software、硬件hardware，半導體semiconductors。代表公司有Apple、Cisco、Intel 等等。

Communication services: 2018年之前黎個板塊叫做telecom sector。佢既定義係公司業務會提供傳統電訊服務，或者係新媒體既平台。代表企業有Verizon、Facebook、迪士尼等等。

Real estate: 近年出現左一樣野叫做Real Estate Investment Trust 房地產信托基金，意思即基金既主要投資項目係房地產，由於我地集體投資落去基金度，變左每人都只用小量既資金就可以享受到房地產項目既租金收入回報。

Health care: 細分為兩類。第一類就係提供醫療器材或者醫療服務，即醫院、診所果類直接接觸病者既Health care。另一類就係背後既製藥公司或者生物科技公司。主要既代表企業有Johnson & Johnson ，Pifzer、McKesson Corp等等。

Utilities: 水電煤既公司。呢類公司既入場門鑑好高，受到政府既嚴密監控，甚至定價上都有規管，代表企業有Korea Electric Power Corp、Exelon Corp、Duke energy等。

7. 投資新手應該怎樣準備自己

股市中最常見既兩種學派就係價值投資(Fundamental analysis) 同 技術分析 (Technical analysis)

價值投資即係研究一間公司既基本面，例如盈利、負債、現金流、行業前景、護城河、管理層質素等等，搵出被低估既公司然後長期持有

技術分析即係分析一隻股票過往股價既變動。技術分析師相信投資者會不斷重複相同既買賣行為，佢地研究以往既股價圖，搵出確認會重複既圖樣，比如頭肩頂、圓底，杯柄形，突破三角形等等。後來亦都有分析師呢根據價格既變動製作出好多唔同既技術指標，例如RSI, MACD, DMI 等等，當圖表上既指標去到某個數值既時候就代表買入或者賣出既機會

新手上路我認為應該先學識呢兩種門派既基本野，價值投資可以幫你簡單了解到公司大約既財政狀況，技術分析就可以幫你理解市場上既價格走勢代表咩
例如出現左雙底，即係代表兩次股價下跌之後都有人買入支持，股價回彈

小弟就唔評論邊種投資方法好D啦，有聽我podcast都講過投資冇分正唔正統，唔係複雜d就勁d，只要幫到你長期穩定盈利既都係好方法

價值投資可參考書籍:
Benjamin Graham: 智慧型股票投資人/The Intelligent Investor
彼得林區: 《選股戰略》

技術分析可參考書籍:
John Murphy: 金融市場技術分析/Technical analysis of the financial markets (推薦)
William J. O’Neil: How to make money in stocks

覺得英文書/經典大作難消化既其實係書局買d中文書睇都ok，只要你信得過個作者，最好個作者係有實戰經驗、係基金/投行做過既會比較好

除左以上兩種其實股市上仲有好多學派，不過建議學左上面兩種先

例如: 量化交易、Momentum trading、江恩理論、波浪理論等等不能盡錄

學完之後建議唔好做paper trade，用少少錢開個證券戶口落場試下，慢慢練下練下就會有進步，唔好太著緊輸贏，諗下點樣improve自己既trading strategy。投資冇速成，出面話有速成、貼士既全部都係呃人

--------------------分隔線--------------------------------------------

8. 我應該持股多久?

一般黎講我地會將唔同時間線既投資者分為3個主要類別，Day trader，Swing trader & long term investor

Day trader既意思即係佢所有交易都會係一日之內完結。開市建倉，收市前一定會平倉走人。無論佢玩正股、期權、外匯咩都好，我地係講緊佢既時間線，總之買咩都好一定唔會持倉過夜。
好處: 收市後一身鬆、風險較低、技術同紀律含量較高
壞處: 賺不到隔夜的升幅，需要每日買賣，作息時間要穩定

Swing trader既意思即係佢既持貨會係短至中期，至少多過一個交易日。通常普遍黎講由幾日去到一兩個月不等。
好處: 回報可以最大化 (assume你捕捉到每隻股既波幅)
壞處: 回報同風險對等，壓力大，收市後都要繼續留意新聞尋找投資機會

Long term investor，長線投資者一般係研究完間公司之後，對公司未來長期既前景有信心，買入然後長期持有，不理會短期波幅，直至公司既發展潛力開始到頂或者走下坡先賣出。

好處: 只需要間唔中檢視自己持倉，有較多空閑時間
壞處: 選股好重要，如果選了差的股票長期持有等於長期虧損

做邊種時間線係好personal既事，因為每個人既性格、生活作息、空閑時間、投資風格都唔同。冇話邊種時間線係最好/最差，每種都有佢既優劣，最緊要搵到一種岩自己舒服又做到盈利既時間線就OK

--------------------分隔線--------------------------------------------

9. 我應該何時止蝕和止賺?

我知道連登好多人教人唔好止蝕或者恥笑D止蝕既人。不過佢地不代表我，我認為止蝕係一種風險管理既行為，whether you like it or not，都係要做。At least 我冇見過一個專業投資者係唔做風險管理既。我自己亦認為止蝕比止賺重要好多

老手可能會有自己既止蝕方式/觀念，我自己去到今時今日都唔會再set一個好fixed既止蝕位，因為每次交易都有唔同但以新手黎講一般有幾種止蝕方法

第一種方式就係定點止蝕。即止蝕位係一個硬性既數。
比如每一個交易我輸3千蚊就止蝕，呢一個數可以係根據你既心理承受能力得出，你覺得3千蚊以上就會開始坐立不安、心跳加速。或者係根據你本金計出黎既，我自己覺得比較合理如本金既5%，當然每個人可以自己再調整。

第二種方式就係條件止蝕。最普遍就係睇圖表決定。例如前頂同前底，即係上一次既高位同低位，當股價跌穿過前頂或者前底就止蝕。亦都有人會用其他條件，例如上一次股票A既配股價係10蚊，現價係12蚊，只要股票A跌穿10蚊就止蝕。

第三種方式就係追蹤止蝕。比如我而家買左10萬蚊股票A，SET左3千蚊止蝕。即係當股票A跌到9萬7千蚊既時候就止蝕。但相反，當股票A升到10萬零3千蚊既時候，止蝕位就會推高一格，即係10萬蚊。而家只要股票A跌返落10萬蚊佢就會幫你平手止蝕。如果股票A再升到10萬零6千蚊，咁止蝕位就會再推高一格，去到10萬零3千蚊，如此類推。呢個功能未必個個證券商都有，你可以睇返你個交易程式有冇一樣野叫追蹤止蝕/梯級止蝕 或者英文Trailing stop

至於止賺既概念其實都係差唔多:

第一種就係定點止賺。即你set左一個數字/percentage/價位，一到左果個位就止賺。比如你話要賺3千蚊，咁一賺夠3千就平倉，就算佢繼續升都好。或者你話要賺10%，咁隻股票一升夠10%就平倉

第二種就係條件止賺，用圖表上既形態或者其他條件黎幫自己決定止賺位。比如雙頂、圓頂，射擊之星之類。或者會用技術指標，例如穿左d移動平均線、走出左保歷加通道或者RSI係80以上之類。亦都可以有其他條件，例如係最高點回落左5%或者10%就止賺等等。

第三種就係分注止賺。即係當我買左3萬蚊TESLA，然後TESLA開始升。升到咁上下我就先走一注，比如賣出一萬蚊貨咁，再升既話我又再賣1萬蚊貨，淨低既可能長渣或者再睇情況走

TD應該等到香港光復嗰日都未開到account

10. 免費的工具/網頁 幫助了解股票資訊

i.
(有齊哂股票新聞、報價、畫圖、分析)

ii. Trading view:
(有股票飾選器、每個人可以發表自己既trade idea、畫圖、報價等等)

iii. Reddit:
(Reddit入面既一個投資版，入面有好多外國人討論股票，可以了解下外國散戶既諗法同埋近期有咩熱門既股票等)

iv. Investor’s Business Daily :

(有新聞同好多research tool，入面有好多可以升級既付費工具)

11. 美股實時財經新聞的渠道

i.
ii. Bloomberg ()
iii. Trading economics()
iv. Market Watch ()
v. Seeking Alpha ()
vi. Twitter

詳細點搵新聞我IG/Podcast有講，有興趣就聽

--------------------分隔線--------------------------------------------

12. Q & A

Q: 網上經常看到別人炫耀賺大錢，是不是我學懂了股票就可以輕鬆賺大錢?
A: 不是。第一，Survivorship bias，通常贏錢既大大聲，好多輸左既冇出聲only。同埋好多人贏完錢又輸返出去，只係賭徒only。第二，風險同回報成正比，賺大錢有兩種原因，其一係佢本金已經非常大，其二佢投資係高風險/高槓桿既產品。贏好多 = 都可以輸好多。

Q: 有沒有一個系統/方法只要我跟著練習就可以賺大錢?
A: 沒有。投資冇金科玉律，如果個個都跟住一套系統練習就可以賺大錢，仲有人打工?股票係博奕遊戲，唔會人人都賺錢。專業投資者亦都唔係大家諗到一買必賺咁，只係輸輸贏贏入面搵到個平衡點做到長期盈利。網上所有聲稱有必賺課程或者貼士都係騙子，如果有必賺，佢地唔去銀行借錢ALL IN?仲洗賣課程/貼士嗎，用下腦

Q: 不能輕鬆賺大錢，那買股票有什麼用?
A: 投資既核心係承擔合理風險下尋求合理既回報，比如你本金100萬，每年幸運地做到20%回報，睇落好似好少咁。但如果你十年都維持到20%，複息效應下你既資產會增加左600%，當初既100萬已經變成600萬。諗住以投資短期內發大財係好難，但投資正確可以為你工作以外創造可觀既額外收入

Q: 我沒時間學這麼多，有沒有比較穩健的股票，只求跑贏通漲
A: 有，可以考慮美股指數型ETF，買一隻就等於買哂指數入面咁多隻股票，回報同大市掛勾。

Q: 你分享這麼多，有錢賺的?
A:
覺得有用既就拎去，follow我IG/Podcast已經係好好既支持，香港人加油

完。 有野問既可以留言，識答就答，不過未必即刻覆到你~~ 好撚攰要食飯

依家香港大部份人都係上面單程證落黎, 玩開大陸股市軟件, 好自然會覺得牛牛好用.

講多樣!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

留意返而家好撚多人走資+開戶口

注意返所有證券行，特別離岸既一定有排等

建議心動不如行動，愈早開愈好

你開CS國際版有無debit card?

好詳盡，幫推

有天琦我就推

冇啊，一開始唔知有

後尾再問客服想申請佢話香港地址唔得

睇完都係覺得繼續用牛牛好d

九成active fund manager長期都跑唔贏index fund(voo/qqq) 點解仲要做daytrade?
利申：新手 no offence

普通話screener你都ok

我申請左td
但係我已經沒10000hkd現金激活
因為啲錢已經係牛牛度買左股票
可以點？

搞咁多野不了，用牛牛算，又方便。

一直follow緊你埃豬

推
Ps FT用家

sofi最大優點
可以儲分都唔講

推

個倉係ib，但睇圖真係唔夠牛牛黎喎

SoFi最on9 係冇option

我都覺得ib睇圖好辛苦

利申 用緊tradingview

如果想炒港股期貨呢 有邊個最好

支持

匯過去唔洗 (如果你係CITI PRIORITY)
但你出金匯返黎就要

通常匯左過去就唔會點郁筆錢架啦 唔夠錢洗既留多少少生活費比自己

真定假膠 賣左牛牛d股票佢囉
或者等下個月出糧

Citi Priority 唔夠500k唔係要扣錢咩

依家唔使

我podcast都建議大家去買ETF
唔洗哂咁多精神炒股

不過都答一答你:
fund manager跑輸大市係因為資金量問題，其次基金買野唔同普通散戶可以出出入入。要披露又有regulation果d。效率一定低過你獨行俠。
如果fund man做返散戶，調低返個資金量，肯定可以打贏大市。
ETF而家反而變左散戶打飛機既工具

比個例子你:
Jim simons既「大獎章基金」在1994年至2014年中期的這段時間裏，其平均年回報率高達71.8%。
"有些朋友可能會問：為什麼文藝復興會選擇關閉主基金 (大獎章) ，而選擇開放銷售其他基金 (小獎章) ？

主要原因有兩個：首先，任何一個好的交易策略，如果確實能夠產生阿爾法 (超額報酬) ，那麼它一定有容量限制 (Capacity constraint) 。大致上來講，策略管理的資金量越大，其產生超額報酬的難度越高。因此任何一個好的投資策略 (不管是一級市場，還是次級市場) ，都會在到達一定規模後關閉，不再接受追加投資。"

ching, 借margin 炒 即日平倉 使唔使俾息?

過夜先要比息

lm

推一推

幫推

學生返pt咋

1萬都唔係沒嘅

等TD等到世界未日

學生更加應該買美股，每樣買少少低風險d, 你睇幾多人留言等緊TD, 珍惜

CS係開嗰下要25000定長期要多過25000
如果買完跌咗係咪要入錢補番

申左，等批

已開ib

g持

介面差咁遠 加上我唔短炒
用手機㩒幾個掣又落到盤
又好似遊戲咁得閒換下野
可唔可以俾個好啲substitute

925開到而家都仲未confirm到

其實開左之後應該唔洗

佢寫no account minimums

Firsttrade有中文介面
唔洗比手續費

30蚊我拎去食個下午茶唔好

請問可以由恆生銀行電滙美金到Charles Schwab戶口嗎？

巴打好人一生平安！

幫推
咪撚用牛

點解唔講埋入錢邊啲要電匯 出入錢要比幾多錢既想知邊隻最抵

黎緊轉用 sofi

一早follow左，加油巴打
利申：sofi，不用支牛 ，都鼓勵身邊既人唔用支牛。 完

幫推下啦

firstrade張卡好似每月第一次拎係免水續費

Pishhhh

留名

新手lm

informative 嘅post 就支持嘅

但用jim simons 做例子，去推論"調低個資金量，肯定可以打贏大市"，重要產生alpha，樓主你打果時面唔面紅

Lm

LM
幫推

又係用免費資訊來sell自己page既垃圾

sofi
防止panic sell

push

申請CS 國際版果陣佢問點解要申請國際版而唔用香港版

應該要點答佢？

超正
謝謝
好人一世平安

如果揸住Citibanking應該點升上去Citi Priority

十卜先

詳細

學到野。

（利申：IB戶口）

巴打有冇好d既例子
真心想學野唔係引戰
我唔係finance出身，只係普通散戶，冇點留意有咩fund man係做active勁

當下佢問我先拎個最易解釋既例子
主要都係想講 調低返個pool絕對有機會打贏大市唔係大家想像中咁

介紹得黎又唔吹牛 睇得好舒服 推

可唔可以講下short put 美股邊間好用？
佢地玩法係點？

你可以睇完唔follow

雖然話唔好罵戰但忍唔住回黎個

今時今日想提供下免費資訊都咁難
一定要純過蒸餾水，如果唔係就人血饅頭

大佬我打咁大篇野想多d人睇都唔過份丫如果唔係p牌我肯定十連自推

etoro 點睇吖

呢篇文高汁到

推完再慢慢睇

$1000 usd 好似係

可以啊 不過要比電匯手續費

介紹得好詳細，輕輕一推

我有個ib acc
開左兩年
開完之後冇trade 過就拎錢走左
仲用唔用得
會唔會一次過收返兩年月費

有冇用過IG(唔是Instagram)

正皮係比你咁有心機打段嘢出嚟

一早用 ft , 冇用過支牛

多謝樓主咁點解唔個個都用TD？

Strong post lm

有講丫

邊d fps/電匯

入錢用citi免費，其他就睇你銀行 間間唔同

幫你check埋匯出
Firsttrade 35usd
CS 25usd
Td 25 usd
Ib 好似一個月免費一次

黑期？ 冇丫

價差好似好闊咁

支牛好既地方係可以同一班唔識既人係評論鳩叫

幫推
已經7成資金去左FT，fade out緊支牛

係咪得支牛有自己既community

唔好再用支那牛！

認真出呢D POST 第一句應該係新手切勿亂玩OPTIONS同相信班連登大師，玩好正股都應該夠你獲利，例如Mark Minervini呢位神級大佬

我睇岩左IB想開 但係佢個介面真係好難用 樓主有冇咩教學推介 ib其實好岩後生仔 佢月費先3鎂 仲要扣佣樓主好有心 加油

係啊
全部都係中國人

忠實 fans過黎支持 估計樓豬將podcast份犒打左上黎 btw 唔洗理引戰狗

ＬＭ

牛牛同cs 既介面明顯係牛牛好啲啦
大多人都係用手機落單 唔做咩分折 咁咪會多人用牛牛
想人唔用牛牛 係要其他platform 整好啲介面

想問下點睇d人話etf唔洗止蝕我依加d etf蝕番轉頭 係咪學廢老buy and hold 就得

strong post

IB開戶好似10K HKD就得

利伸 9月頭用10K HKD開左,開心使用中

提提樓主
Moneyhero係藍

Jim Simons 大量stat arb 嘅野，同散戶完全無關；alpha 就係一個被濫用得好緊要嘅term，你亂咁炒then 一段時間內跑贏大市，絕對唔代表你產生咗alpha

而基金入面絕對無AUM 越大，表現越差嘅linear relationship，所以我絕對唔認同你講到老散本細就跑贏硬benchmark 咁

終於出post, 推

爸打個podcast幾好聽

你無講到IB 既Real time market data要另外俾錢買

I see，學到野

咁網上d野都幾誤導，下次真係要factcheck下先得

因為最尾果段都係人地講，我仲覺得aum同performance 有linear relationship 好make sense

至少我街頭經驗係

係，漏左，太多野要打。

不過我諗應該冇咁多人會想用ib掛，始終篇文係新手向少少

唔係掛黎d咁既page都有藍
梳

唔係掛

CS介面清楚好多同埋多好多資訊wo

不過都明既主觀野

我諗好多人都以為係

1. 一百個人每年每人只賭10場波
2. 一百個人每年每人賭1000場波

1 定2 大d 機會多d 人賺倒錢？一定係1。咁係咪代表1 貼波叻d、甚至產生alpha? 一定唔係。"老散好易贏、基金好難贏"，只不過係survivorship bias 但未mean reversion 嘅錯覺

2021年我都會開個community
呢樣都係我想做既
我覺得呢樣先係牛牛核心
不是貼士group
不過唔會就咁扔條open link, 控制唔到討論質素/人流 特別香港人好鐘意罵戰

重收佣 真係傻西先用牛
Sofi以家個server整好晒 好耐都未溶過了

正常以年計既應該唔會輸既

除非而家已經係十年高位

如果你有賺既話最好係蝕之前清
寧願賺1蚊都唔好蝕比佢
保本大於一切

想問開完citi priority 收到果張debit card係咪姐係提款咭？已經可以入錢入去轉入去first trade?
見佢張咭同其他銀行張提款咭唔同 又寫debit card又有寫master card

FT入錢 拎錢會唔會好煩

係丫 citi果張係特別d

直接用online banking 過啦唔洗用卡

同埋留意返戶口no. 同卡no. 唔同

分析完又係唔識，簡簡單單計下數入市出市仲輕鬆，睇消息又燒腦又晒時間

P

想問下有冇啲好少少用嚟睇quote
但又唔洗開account 嘅app?

前題係買美股,棄港股

哦, 係未即係打機排位咁
講勝率!?
有D人打10場,隻英保持80%勝率,其實得個FF
有人打1000場, 保持隻英勝率55%
操作起上黎,55%果個屌打80%

我怕你有option之後,會加快輸清光,真心唔係講笑

Push
支持樓主 擺脫支牛

真呀, 港股返工用手機落單,真係快狠準
呢樣真係牛牛成功之處

牛牛圈好撚古惑,好多頭像上女相既10有89係微信股票黨

係唔係得sofi 冇止蝕盤

用緊FT

Sorry樓主 我追唔哂po 你ig係咩？

留名幫推

唔做咩分析咁個apps咁靚有咩用

申請CS 國際版果陣佢問點解要申請國際版而唔用香港版
樓主果陣係答佢咩原因？

本身用緊ft, 但唔好用
想轉cs

第一頁第一個post有連結

好有心

strong post lm

Arkw arkk蝕緊 應該都係長揸？

FT定TD易上手或者比較好？
超新手 諗住每個月都定額入20k買下etf咁

lm學嘢

想問邊個server最穩定？

頂我咁都miss 好柒 thc!!!!

留明待批鬥

LM

真心問 港股炒期貨有冇其他卷商手續費低過牛牛 有我一定轉

正到

留明

同問 學生戶口 冇50萬

岩岩開左IB，想問下如果用大貓入錢同拎錢係咪要收電匯手續費??

留名訓先, 聽日再睇

好文

咩叫每樣買小小？

邊個apps/channel收資訊最快，例如收購同出新產品，自己用cnbc感覺廢廢哋

支持 好詳細
follow左你

pudh

美股可以買低至1股麻
唔同港股一手可能幾千蚊

佢學生哥可以試下砌個細細地既portfolio 練下先，輸極都係一千幾百
跟返比例

到佢大個有收入先開始慢慢跟比例調返高個資金囉

I think is IB

如果你諗長遠既一定係TD
TD真係有TRADING SOFTWARE
難保你他日想正經學

如果你決定左以後都淨係買下etf果d就FT易上手

唔出奇都
而家好多都不斷調低

或者特登鬆手比d客，做多d生意算

都有app
你睇下岩唔岩洗

Lm 學野

bookmark

我印象中佢好似冇問我呢條
太耐唔係好記得了

佢有問我開戶目的，我答for capital gain

如果佢咁問你既話試下答 I believe I may move out of Hong Kong later?
我諗佢做due diligent 只要合理既都應該過到掛

多謝分享，好幾個月已經想轉

我情況係，買左股票既想請問可以點轉過去，比如firsttrade？

咪撚用Sofi, 大跌市根本入唔撚到app

係咪香港期指? 呢間我用過都ok
果陣都係search最低手續費，唔好執粒就得

但佢係用sp trader，個介面同牛牛都幾唔同，要重新學點setup。你接受到就ok，不過其實以前間間行都係用sp trader，係得牛牛自煮研發

多謝樓主高質分享 幫推
岩岩即刻買左John Murphy: 金融市場技術分析/Technical

IB HK 入錢可以用FPS
拎錢每個月有免費一次

岩岩自己搵到firsttrade有轉會form 填，想問下有冇人試過牛牛轉過去？

股票轉過去我地一般叫射倉/轉倉

詳細要睇返你間行WO，你GOOGLE下轉倉/射倉教學應該有唔少，再唔得就問CS，一定搞得掂。

再唔得咪沽左佢當抖下，因為都就快大選出結果，都有RISK架

用緊FT 成日daytrade
但最唔好既就係 盤前盤後交易有限時
想試下轉TD / CS
但係咪2個開戶都好耐?
有冇話邊個耐d

有啲連盤前盤後都無

唔該哂 你覆得好快

我再搵下先

樓主有心

原來富途有講 佢老母呀

美股每隻股每次150美金

LM
但呢幾代香港人
好難要全英文

開咗citibanking 有冇得升級上Citi priority?

實用post

Firstrade 係咪冇咁好? 見佢冇上市

睇完
我選擇牛牛

唔會丫
不過拎錢匯出要收35 USD，冇咩事都唔好拎
或者儲埋一次過拎

Firstrade比較簡陋，但其實規模都大，唔洗擔心會執粒果d

睇個人需要，如果你冇咩操作既話firsttrade開戶應該最爽手。
真離岸+中文客服

如果你係有心鑽研下股票就CS/TD/IB

唔知上面有冇人講
cs係可以本地過數
轉帳去 citi na 呢個戶口就得
本地港幣戶口嚟
轉完佢會自動用cs嘅匯率換美金
匯率唔算差(當然冇ib咁成本價)

希望唔好因為外匯費令人卻步

咁貴

強貼留名

Strong hold黨表示呢段文字寫得好客觀中肯

新手 Long term investor 想長揸幾年
用咩app好
我睇咗咁多就好似係citi最好
樓主有冇建議

感謝巴打

Lm 辛苦shing

感謝阿樂巴打

By the way 我個名

原來好難聽

想強調 以下只適用於香港版的TD Ameritrade

因為TD Ameritrade響香港有辦事處 設有Office 絕對會受到「香港證監會」去監管 香港政府100%有權力去check大家的香港版TD帳號 例如有幾多錢 資金來往情況 等等

至於香港版TD帳號入面嘅錢 係真正的離岸 100%去咗美國金融體系去做結算 所以假若香港政府要凍結你在美國的資金 是需要美國當地法庭的批准 詳情同過程可能比較複雜 因為涉及兩地的法律 大家可能就要問下專業嘅律師啦 that’s way beyond my knowledge

大家自己可以打上去CS問清楚 同上網搵資料 fact check一下 唔好完全信晒我

我就問過香港嘅TD職員幾次 都係同一個答覆

r/wallstreetbets 當連登睇就差唔多啦 個個都係癲撚到傻閪，全部都用身家賭錢

r/stocks, r/investing, r/dividends 好好多

有冇牛牛用家講下點解用牛牛?
除咗想support 極權，我都諗唔到其他原因

樓主，唔想用牛牛，但想玩盤前，咁可以揀邊間同牛牛一樣或者再早過牛牛?

咁新手想用一間可以買齊港股美股 係咪得sofi/牛牛

Sofi 入錢同拎錢 耐唔耐？

2個工作天

冇計過答唔到
應該要自己轉一次比較當日匯率
計返個差額有8-10蚊美金先值
我記得係好過恒生價嘅
試下用住恒生計咗要每月匯幾多錢先值8-10蚊美金

好文，留名

除左Firstrade 有冇邊間有debit card？

IB打手留明

牛牛真係無野好

想問有無得將富途既美股holdings轉移哂落一個新開既sofi/firstrade account度? 定係無呢個操作

你個本幾大？

資料整理得唔錯，不過留意有少部分資料似乎已經outdated，例如FT而家每月可以免費提款一次、IB而家閒置資金冇1%啦。不過樓主應該都花左唔少時間整理，俾個like

唔好笑我
幾千

銀行手續費好高 除非你真係好驚證卷商執/本好大 如果唔係就唔好用citi啦 幾千應該得番sofi揀 或者儲多少少錢先開其他

sofi 其實點搵錢

換錢食差價？

佢換錢都係食0.幾%

我唔認同
港股我免佣
有巴打免埋平台費,變相只係俾錢肛交所
咁你話美股的話,確實市面有好多都免佣

不過個UI真係屌打,最重要手機app落盤,一流(港股時間=返工時間=盡量都唔好開電腦黎落盤)

不過你地玩美股的話, 返屋企慢慢落都得

Posh

以前好多野都有教學
依家乜7都話自己google

多謝

有冇邊間可以即日買賣option 而又唔洗入25000usd以上？

認真少本真係sofi最好，依家好似開戶送一股apple，無本生利拎成100美金

Ib都可以買到 冇野係ib買唔到既

Thanks bro 學到野

有 上面有人答過 牛牛轉倉好似1xx美金
幾貴下

學嘢了

但樓主你都識話無咁多人想用ib 啦
我覺得ib 個介面其實好難睇

如果想玩最快盤前同埋港股加美股，應該用咩好

資料整理得唔錯，不過留意有少部分資料似乎已經outdated，例如FT而家每月可以免費提款一次、IB而家閒置資金冇1%啦。（credit to hypnotize 巴打）

長渣用sofi 短炒用支牛

樓豬避開哂D重點唔講
apps(唔好叫我用電腦)
day trade限制(支牛冇限制)
盤前盤後(支牛最早 另一間就要IB先做到但有day trade限制)
仲有citi priority匯出係免費 但匯入都要係收錢

唔計中資，但支牛 APP 版係最好用，用 ipad 睇好爽

好心機，推

cs係可以本地過數
轉帳去 citi na 呢個戶口就得
本地港幣戶口嚟
轉完佢會自動用cs嘅匯率換美金
匯率唔算差(當然冇ib咁成本價)

希望唔好因為外匯費令人卻步

（credit to 我中三架 巴打）

正評左

入錢用citi免費，其他就睇你銀行 間間唔同

幫你check埋匯出
Firsttrade 35usd （而家好似一個月免費一次）
CS 25usd
Td 25 usd
Ib 好似一個月免費一次
----------------------------------------------

IB開戶好似10K HKD就得

利伸 9月頭用10K HKD開左,開心使用中
（credit to 食西狗巴打）

FT NO.1

1. 正在安排移居外地
新加坡/台灣

2. 長期於海外工作
地點未確定

呢個世代仲要用電腦落單真係好反智,老老實實
特別開工時間,點電腦落單

好少開工時間要落單
我返9至6嘅

咁即係要放哂再拎錢走

以前港英政府好多野都幫你諗好埋搞埋
依家港共咪又係乜7都叫你自己諗掂佢

人地已經講左大半點左條路出黎 咪伸手啦

唉慣手勢，好文幫手推，做埋reference用黎屌用支牛既人

推
連燈仔爭氣啲 咪用牛牛trade啦

上星3博入2382, 今日就算8.5~10%了
唔返工入唔通等收市入咩
btw.我都係返9至6, 呢個時段做埋全職炒家

IB轉階梯式最低可以少過1美金

IB撚路過

港股IPO 暗盤好似無

五年都唔會郁筆錢 係咪ft最好

點解第一段唔係打：
我係阿樂，全職投資，興趣係上連登打教學文既90後！

I think so, 或者CS
FT開戶就簡單d

你可以開左戶口先，入錢activate 係最後一步，唔洗咁急扔哂

我見sofi 送一股蘋果又好吸引

會變成咁：

FT啦

一個免費一個收費wo
我自己相信specialisation
證券既野就去返證券行
銀行既野就去返銀行

就咁睇都好似好煩咁，FT全部0

ETF 長渣唔好買2x 3x果d
會磨走你好多profit

多謝巴打指教,係到睇緊你嘅ig
我多口問多句,我而家嘅目標係買ETF,有人講VOO依間野嘅product係好野黎,但係除左VOO仲有冇其他公司可以比較一下?

IB開戶 係未有分香港定國際?

有國際版 但香港住址唔得

寫得幾好

唔使再用支牛

高質

笑左你個名

snp500仲有ivv同spy
nasdaq好似得qqq

Cs 開國際版要有BNO wor

擺脫支那牛牛啦

開完 放撚左佢 執1百美咪走人囉

有無美金戶口

我特衰 開戶果陣簡台灣
成功

應該未轉policy既

再補充多樣
我果陣開CS國際版 地區簡台灣
我本人冇BNO 用特衰護照都開到

有
citi na new york
不過要畀外匯費

睇wire transfer

咁好 咁我都去開先

係味冇卡拎？

同埋有冇ETD買 有冇得除展？

唔該巴打

花期果個rate好差？

冇兌過唔知

香港地址冇卡

ETD我冇買過 不過應該得
除展係咩 除稅？

退稅果d自己積極跟應該冇咩問題

孖展 打錯sorry

想孖少少買ETD收息

冇卡拎錢黎又要電匯

我有用開
但有時load好耐

你又話揀台灣？

謝指教

呢度簡台灣

填地址果陣照填香港冇問題

想問一問如果cs開戶個陣用香港地址開左
之後再轉番外國地址,會唔會都可以申請到番個debit card??

零佣金點賺錢? 搞手打個和?

用開致富

理論上應該得

實際上直接打比客服問啦

賺孖展息果d
冇詳細研究

不過0傭好明顯係trend

Sorry for on9 question
我都用開CS Int.
但平時係用Wire入數
想請教下如果本地過數，咁我邊度比Instruction佢我個Brokerage Account No. 同全名？
Thanks!

呢度做咩要㨂台灣，㨂返香港都唔會有分別

問題上面果堆借孖好貴....
息高好多....
加上好多唔夠20000USD 玩, 有其他費用...

唔好只俾0佣金吸引....

利伸:唔係叫你用支牛, 只係樓主冇講佢地缺點, 唔夠全面

想問存款10000港紙係咪一定要嘅動作
就算佢話無最低存款要求

我係申請TD Ameritrade

新手好多問題想問
1. 想問下完全冇玩過股票都冇咩買股票concept應唔應該玩美股開始？

2. 其實係咪正常開左一個證券行既ac之後就會用死果個ac定係會同時用兩個或更多既證券行黎交易？

3. 個ac入面既錢係咪多數都唔會拎出黎，定係隨時可以轉返啲錢入銀行？

4. 見好似好多人提及ETF，係咪低風險，基本上係買完擺係度等佢升？

5. 如果我試完股票唔想繼續玩，係咪要cut左證券行個ac?

6. 開citi priority 既主要目的係要免手續費電匯去離岸戶口？如果用sofi係咪唔洗開citi priority都得？

希望有人答我啦
想學下投資但無從入手的白痴

喺remark落返cs啲acc number同名

呢度揀香港會redirect你去香港cs開唔到reg int acc嗰頁

係喎，唔記得左有香港網站

Lm先

要啊
果1萬係用黎activate 你戶口

就算香港broker你遙距開戶都係要叫你存10000

開到國際版 但難保佢遲d會唔會封

總之有興趣就盡快試左先

留名學野

1. 一開始由美股起手更加好，美股市場係最大同最流通，好多投資者最尾都係殊途同歸玩返美股。等於你學踢波會去足球學校定係是但公園同d阿叔踢?

2. 我覺得你睇你資金量，資金唔多既人用一個戶口都夠。但如果你資金開始多既時候有多個戶口，一黎可以幫你分散風險(如果證券行有咩事/或者交易時段登入唔到)，二黎兩個戶口可以行唔同strategy，比如一個係高風險少少既swing trade，一個就長渣唔理佢咁。

3. 你隨時都可以轉返入銀行，不過要比電匯手續費only

4. ETF唔係低風險，只係跟大市行。如果果年個市全年都跌輸錢唔出奇(E.G. 2008)，或者你買果陣已經係全年既大市高位。

5. 冇咩特別需要CUT，大部分都冇maintenance fee，就算有你都冇錢係入面收你唔到。

6. Yes. Yes.

可唔可以直接將喺牛牛入面嘅美金直接過數去TD

應該唔得
倉先可以

有人得既歡迎留言

高質post，LM

想問下香港買美股除左平台費手續費，有冇其他費用？ 例如洗唔洗交稅？

你唔用牛牛既話係0

冇其他費用

賣出會收你幾仙usd, 純粹交易所收，你邊度買都要比

Yes, ib果d會有手續費，留意返買股票會唔會用左孖展你唔知，孖展過夜要比息

Thanks咁耐心解答我上面啲問題
另外想問下，如果英文唔太好，比較少睇美國news都適合玩美股？
同埋證券行免佣係指每次買賣都唔洗比手續費？

有冇各公司 盤前盤後交易時間參考

攬炒香港股市

英文差成點先 有lv4都夠
其實睇你自己決心ja
你好想賺到錢既你英文lv1都會狗衝
同埋FT/sofi都有中文

Yes唔洗比手續費

Ching, 我好似見過有人講用IB轉錢慳埋匯出

即是如用CS,TD等, 想出錢就先將USD射去IB->Citi, 而家係唔係仲可行?

利申: 新手

理論上可以
但好麻煩，慳得果dd

慳25鎂囉, 不過唔係經常拎出來, 俾下都無妨, 轉來轉去真係煩的

想問下day trade樓主點簡股

想問下邊個app 最岩短線既新手用？SoFi 最簡單？ 但係好似會lag 機

TD好過CS?
拎錢唔駛畀手續費

想問 ib 拎錢走 拎美金係唔係都要收電匯費
轉出去citi 以外既bank account

另外ib 除左即時報價之外
有冇邊個市場功能你覺得值得買？

有冇期權免佣

做短線一定要用trading software
唔好諗住用手機篤

TD/CS/IB

一般黎講

成交量大
價差細
討論熱度夠高
方向明顯（呢個要睇經驗＋預測）

Steps yes.

冇時間學就FT, 最簡單
長線如果未來想pro d就td/cs/ib

緊係去到美國再開多個戶口

正常黎講要收
不過ib一個月有1次免費拎

功能冇用開ib答你唔到

Td/ft 都免

市值大細有冇關係？

thanks大佬

Ok

想day trade 用FT係咪唔係咁好

最近開始學股票，有無岩新手睇既書推薦

Day trade用有trading software既

圖又睇唔到 新聞又睇唔到
Screener又冇

憑咩覺得自己跑得贏個市先

我post都有介紹丫

你自己有冇諗住學邊派/做咩時間線

之前睇左本Gann Theory 但好似流流地咁。
想試下做swing trade，之前就咁買一兩隻長渣
Btw有聽你podcast

可以試下睇 走進我的交易室
做swing trade風險管理，資金控制比較重要
江恩就... 唔方便係度講

Anyway多謝支持

想問下美股點由支牛轉去sofi最好？
我見轉出股票要收150美金
定我應該賣晒支牛嘅股票，再去sofi買返？但咁好似會輸匯率

TD 到第4步填哂存款資金披露, 風險披露, 電子簽名後 無跳到去即將完成...有無巴打知乜事, 定係要等W8 FORM OK先?

見到firstrade 持有證券果頁 最底寫住沖洗交易嘅解釋 但唔係好明

有冇人可以解答下

情況係咁, 有無人知乜事?

click the green text

新手quick question:
即係citi priority入ft唔使錢, 但每次ft轉返落citi戶口就每次usd 35(每個月一次免費)? 有無限每次匯入匯出個金額上限?

CLICK 左, 就係W8 FORM, 填好了, 交了

Td交哂野都未有confirm email

如果香港電滙去美國嘅話
可唔可以喺銀行直接用美金電滙過去

未試過電滙
之前唱咗啲美金再直接入落8仔炒
宜家開咗firstade又未滙錢過去

同問

Cs 長途電話唔洗錢？
但又中文cs 請問係點

想問下巴打係邊到買？

post有寫

去返2樓 禁留言回覆果D
有咩補充我PIN左係果度

YES你既描述冇錯

金額上限應該冇，或者係我窮L未爆過

緊係可以
本身就係最好轉左美金先匯過去
如果唔係證券行用自己個rate幫你轉多數唔會靚

睇呢幾日股市反應其實已經"穩定"左

股市係行前好多，而家先諗已經慢左鳥

平均法都可以既(雖然我自己唔會咁)，但留意返tesla係咪"優質股"

而家股價係用咩支撐住? 佢既資產?定還是大家對於未來既渴望?

如果打比客服既話

佢會有toll free電話比你，跟佢個no.打唔洗比錢

打去之後通常鬼佬聽，你可以禮貌既問佢可唔可以轉個中文客服，如果有available既話都可以轉到比你

賣出轉入吧
其實你支牛用孖展買抵過你轉美金

我通常會簡市值大d既

市值細d既佢波幅會相對大
所以你落既注碼應該要比市值大既股細(風險管理)

Amazon

留名先

USD 60!都幾貴

要等W8
有排等

噢，citi 明明一陣就得

TD特色嚟
免佣之後至少要個幾月先開到

之前行過書局見到有
冇咁貴

你可以試下去書局訂睇下有冇

我就渣打轉錢去ib，再係ib兌美金

樓上都有巴絲講過，唔嫌麻煩可以咁做

有冇邊度可以睇到TD 用既icbc牌價?

唔好意思🙏我係ft個網度搵唔到每個月一次免費提款

IB 買完美金，再轉去FT 可以嗎？
再喺FT 買完貨，射返去IB 要收費嗎？

G持

個w8 係咪要print出嚟簽名

睇完賺60000USD啦

可以，但網頁簡返台灣，

留名待看

hsbc 匯錢去Firsttrade 收幾錢手續費

江恩做咩想知

唔該晒🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

啱啱開咗ft戶口，唔知要等幾耐？😅

好快

仲等緊citi review係咪都可以開左ft先

笑而不語
同意連登黃屍垃圾真係咪L用富途牛牛咁肉酸

TD果到樓主你寫香港版政府係可以睇到我戶口有幾錢
咁換而言之即係國際版佢係睇唔到？
如果短期之內人唔係香港的話（可以提供到其他國家住址證明，但短時間內會回港而且唔會返去），建唔建議開國際版戶口？
同埋想問國際版過數用唔用到fps

又開得幾快喎😊七點幾申請，十一點幾批咗

可以啊 到時用咩戶口過數你自己決定

國際版應該睇唔到
你離岸戶口佢憑咩request睇你先
有得開國際戶口就開左先
注意返會唔會有郵件去你註冊地址
有得簡就簡email收

用唔用到fps唔清楚

如果用最傳統巴菲特果隻價值投資法去幫tesla做估值一定唔會有呢家個市值
巴郡都話唔會入tesla
不過股市係有情緒唔係計就計到
所以對於每隻股票我都唔會有咩意見叫人買定賣，只要你背後有原因support你自己就得，冇人知未來既走勢

我信自己既直接低位分幾注入回報會好過平均而已#sowha

唔建議paper trade, 直接小本入埸
美股可以買好細

我ib hk 入10khkd就開到戶啦啵

請問新手大約入1萬2 可以買啲咩 學生哥想學下
如果分別買哂VOO QQQ ARKK NIO ACB 有冇問題

係啊 上面補充左

冇問題架 你每隻1股2股 買得哂咪買

不過你心目中要有strategy砌你個portfolio, 唔係是但人云亦云

新手唔好太著緊輸贏 而家既錢對比你將來好少錢 最重要反覆驗證自己既策略

高汁文推一推

但係TD同Firsttrade都冇得做day trade

Lm 學嘢

㩒住搶

你覺得呢張圖點

師父明白了

Sofi 係咪真係咁差，咁多人踩

lm 學嘢

下 無day trade既咩

有pdt rule限制左如果一個月內即日沖銷好似超過3次就會ban ac

香港劵商黎講ok啦
冇咩邊間有免傭

長渣可以
短炒就用其他啦

好似過25000就無限

係啊 25k usd
仲會比多d margin你 tim

唔好意思因為我真係新手
想問多問如果每個月買幾手voo/qqq長揸嘅話
咁仲洗唔洗留意番心目中想入嘅價位先入
定係反正都長揸我求奇買入都得,反正長揸都會拉番勻

想問ib買唔買到盤前?

短長都想試下玩
其實新手又得幾萬本係咪得sofi揀，見其他都有門檻

短炒sofi熔斷
喊都無謂
IB or fastrade la

唔係想說教
不過我做投資一定唔會「求奇」，人係有慣性思維，你慣左求奇做其他野都好易一樣求奇。
更何況投資小極都幾千蚊幾萬蚊
你去餐廳食飯一百幾十都會格下價啦

Even 你係諗住平均投資法，你都應該盡量每次入市都嘗試捕捉果期既低位

一個月總有高高低低，唔需要急住set自己幾號要買貨賣貨

買到

想問埋如果ib個戶口成個月唔做trade 咁會唔會收usd10月費?

聽開podcast入黎推個post先

P牌廣告中資撚，起左你底啦

會 除非你有100000 usd 擺係入面

所以話佢target專業投資者

多謝支持

TD香港版入錢都係要電匯？？

登入唔到有撚用咩

Wow 第一次 溶斷都冇事

我都登入唔到

可以fps

牛牛又嬴
登入唔到買唔到平貨有撚用咩
食2手飯

有邊間依家登入到

匯報一下：(11月9日）
FT 死左
CS死左
Sofi一半半
TD冇事
IB冇事

致富又嬴
登入唔到買唔到平貨有撚用咩
食2手飯

td拎錢出黎收幾多手續費？
可以有咩方式拎？
唔該哂

TD個網慢到load唔到入去申請account

嘩屌，本來諗住轉FT，都係諗諗先

IB 可以試試，我近排都係轉左

Options adr sofi無
其他點 係咪照零佣
我本身用 sofi 美金只可以出返去hsbc或boc 轉去citi洗唔洗收費
咁多間除左FT 係咪只可以電匯提款？
最後要講句大佬你好勁

上面講左幾個最後都係唔知邊個最好
學生新手上路 邊個最好 求教
同埋學生係唔係搞唔到citi priority?

想請教下點解我用IB係要過錢去一個美國JPMORGAN戶口
但係我個FD係過錢去香港CITI

43.2買左Draft King,睇個勢係咪應該斬左倉先

試答(錯左唔好屌我)

option td cs 0 commission 但收0.65 usd contract fee
ft 就真係0 fee好似
IB 有分tier pricing 同standard pricing 你自己睇

美金出返hsbc再轉去citi應該唔洗錢

最尾yes 但ib 一個月有1次免費

你係咪開左國際版
正常係可以匯香港(fps都得)

我ib開左戶但冇過過錢 等其他巴打解答

TD啦

Citi priority 你夠厚面皮話入50萬咪得

問你資金來源就話daddy比我既

好少會要你拎資產證明
如果真係玩到咁咪唔開唔犯法既

美股都係t+2, 但可唔可以沽完轉個手再買返? 定要等兩個交易日錢返黎先可以再trade?

想知Robinhood好唔好用，見好多鬼佬都用

劉明因為勁

都係冇咩功能 同 FT 差唔多

唔同劵商可能會有少少唔同

不過generally黎講咁樣算係 day trade，你要係day trader account先得

得1頁

我都有呢本
但大陽燭果頁唔同
唔知係咪我果本太舊版

Btw仲有無咩電影講投資既推介？
睇左你podcast講個套紀錄片好正
利申 估岩左邊個贏

想問下ib 個tws點睇d trade係大戶（大手買賣） or 散戶？

入金用CITI PRIORITY

出金如果你真係慳到盡可以用firstrade射落IB 再用IB每月免費提款

咁就1蚊都唔洗比

或者你用FT DEBIT CARD每個月有一次免費出金(但要有25K USD in debit card acct)

如果唔怕複雜既可以睇the big shot

我係ig推介果套 billions 美劇都唔錯

點解會死嘅？

弱弱想問一句 係外國想投資美股/ 港股/ local股票 係咪任何一個broker其實都可以，只係手續費既分別？唔知我思路正唔正確 試過係sofi開account但唔想郁香港銀行戶口啲錢，唔用香港個户口又申請唔到，好亂求指教

通常流量太大有機會
其實好少好少會死（除sofi)
死1次已經比d客插到佢仆街

美股你用我上面講果d broker唔會有問題
你係外國直接開國際版咪得

但如果你想投資港股就應該要用香港戶口開香港既broker, 唔清楚佢地點accept外國客或者嫌麻煩唔accept

仲有一個辦法就係開ib國際版，可以買到港股

如果中左pdt係咪要鎖90日

樓望主係咪仲用緊CS? 但你覺得TD好啲？

我用緊CS丫

我冇開TD, 得cs + ib

但分別不大啦 CS 都食左TD

遲早都merge

我試過一次，即call客服，佢話我初犯幫我解一次，半個鐘後用得返

我應該會開Firstrade，只係買賣股票，簡簡單單

但仲研究緊點轉數最方便
有無巴打分享吓

係唔係交易個2蚊美金？

係

想問TD 方面係咪任何一間銀行FPS 都ok,唔洗citi, thxx

去到呢個位 㩒continue 無反應 有無人試過

開帳戶？
如果係，你係咪用錯APP
因為我都係，搞到skip 左
要call CS Hotline

冇用td but logically yes

我係電腦開左 佢話要set two step security 我就開翻個app set 但就去唔到下一步

你係唔係下載錯左APP
佢有APP轉FOR你two step security

感謝樓主 但返工之後少左好多時間學野，莫講話睇長劇好想quit，打掉重練做自已鐘意做既野。

好 好驚中問定先

另外想問樓主有冇用d付費既工具幫你trade

強帖留名

唔返工邊有錢投資呢

我冇 daytrade 冇咩需要住

不過資金量大既朋友比錢subscribe d newsletter (例如ibd) 我覺得冇問題

因為佢佔既錢相對於你投資部位係好細既數

...save up的重點性

真心覺得返5日工好撚多但得雞碎咁多人工係香港做奴隸

想問下sofi開戶口要等幾耐 等左成個禮拜都未開得成

冇開過sofi 不過聽人講係等得耐，但最尾個個都開到既

所以搵份有興趣既工都好重要
係地獄既小確幸

謝謝

高汁留名~樓豬有冇睇一套叫devils既金融美劇

好新wo呢套！未睇過多謝推介

新手lm
想問下YouTube果啲講投資嘅channel啲教學可唔可靠，有無邊個值得睇吓

想問下FT係要夠25000usd先申請得張debit card定唔夠都得？

我冇理解錯應該係要25000usd先申請到

Sofi 要催㗎
搵下CS 煩下佢哋

我冇咩睇投資既youtube
香港果d清一色都係搵食（叫你join course/program，收勁貴）

我咁樣會唔會比人打不過咁後既留言應該冇咩人睇到

外國既有一個叫humbled trader幾深刻，女仔黎，佢第一句就話there is no lambo in this channel, 令我覺得佢係真既trader

新手既話都係多睇書啦
一本書等於十條教學片架啦..

Ibd係咩

巴打可唔可以整個書單俾新手多幾個選擇睇

有冇呂同公司 day trade要求?

有冇唔同公司 day trade要求?

pdt 係咩黎?

Pattern day trader rule, 要25k usd先可以daytrade, 參考返我post 美股規則果頁

都係25k usd, 呢個係美國規例 同 邊間行冇關

我ig最底既post都有個小書單

遲d patreon 再整合一個大書單

利申未開patreon

最好介紹啲中文書呀大佬

會啊 我英文都唔係特別好 中英書都會睇

Sofi免費嘢居然死唔晒

Investor business daily

有冇人發現TD個報價(包括Times and Sales,lv 2)好似會慢過牛牛0.5秒咁，
而且啲Times and Sales係半秒一批一批咁出，
即使set咗報價速度係實時(無延遲)都仲係咁
請問有冇方法可以令TD報價再快啲

我見外國用td嘅daytrader用td佢嘅times and sales同lv 2係快好多

我冇用td 幫唔到你

不過咁搞笑大家都係TD但人地快d
我用CS冇買任何plan速度正常

利申 daytrade+短線

追曬post，多謝樓主分享
新手諗住開sofi/ft玩下

有冇人用開Robinhood？
佢得9a-6p 想轉其他 但試過Think or swim頂唔順個介面 好似去咗windows 95咁款

淨係會用電話trade
想要個靚app, commission free, 有pre after market
邊隻好？

加油慢慢學下先

冇用過手機交易等其他巴絲解答

澳門有無得搞？澳門無Citi bank

Firstrade有冇得買港股？

TD 有冇盤前盤後？

Cash account 會唔會受pdt rule限制

有

Thsnks

國際版？唔用citi直接電匯囉都係1百幾十，轉得過去就唔點郁架啦

巴打決定開sofi就記得呢幾日開，有蘋果送

想請教firstrade點樣提款去IBHK?
上網好似無教學

多謝巴打提醒，頭先申請左

想請教，我第一次係FT收息，佢顯示個數包咗tax，係咪會過一排扣返數？
e.g. AAPL 派0.205，我係order status睇到嘅數係0.205x股數

沒有

Cash acct 直情做唔到day trade

我錯了 原來FT 射落其他要比錢

TD ib 果d先唔洗

詳情請睇

多謝樓主強帖分享

有一些問題，希望樓主或眾巴絲賜教

1。因我是長線投資者，每年買賣都係一兩次，買賣佣金相對不重要，反而收息佣金及轉倉費 (轉入/轉出) 較重要。請問各服務商之收費比較如何？

2。收取美股股息是不是net of withholding tax? 例如公司派息每股一元，withholding tax 二毫，股東實收八毫。 如果我不是美國人，不在美國住，可否要求退回withholding tax給我？

3。同上，不是美國人，不在美國住，炒美股要不要付資本增值稅？

想問下點解我IB Trader Workstation個watch list入面
啲股票無論升定跌都係黃色？

想問下期權用邊間最好

Firstrade 係咪要填w8ben 張form

TD年尾同CS合併；你地驚唔驚有最低存款

全部美國券商都要啵，註冊果時已經會自動幫你填埋

係咩 firstrade 唔係要填form寄去咩

想問TD香港版受唔受SIPC 保障

樓主可唔可以解釋吓good faith violation
如果我已經有25000、同埋已經係margin acc
想做day trade，但我唔會借錢
都係同一日不斷賣又買返
請問會唔會犯規

支持位係咪真係有可靠性？
巴打會prefer條件止蝕定追蹤止蝕？

巴打做day trade玩股票定玩option

依家學day trade 同玩下option ，用緊支牛想轉會。

本錢唔多係咪用TD比較化算

想請教下我本身冇乜錢 開sofi 可唔可以轉一萬蚊過去 成功開到之後買啲平少少嘅股票 轉番剩低啲錢出黎？

TD HK not under the protection of SIPC
sad

開完TD 等左個幾星期都無收到email話開到
其實係唔係直接入10k落去佢先會幫我搞開戶？
定要等到佢話開到戶口先要入錢？

btw 我已經填哂d資料 影完ID passport
有個account可以玩papermoney

新手想問下長線投資嘅話ABT好啲定KO好啲
學生妹諗住拎三萬岀嚟試下

唔驚 咁多人暴動都似
反而CS減低balance就有機會

一定唔洗填
最多網上叫你填

有d auto填埋
我用cs係自己填 其實都好快 填名＋地址果d

唔洗寄*

（有錯請指正）
Good faith violation 簡單講其實即係你買賣左超過你cash既股票（但唔知點解會比你買到）

一般day trade會比2-4倍 margin你，每次買賣其實係用佢d margin, 你d cash係冇郁過

但有個情況就係，果隻股票唔support margin, 你買左既話就會係你cash度扣，當你買既量大過你cash balance就會觸犯到good faith violation

所以買賣前最好睇一睇cash balance同埋想買既股票sup唔support margin

佢既意思即係TD hk都有sipc

你睇英文版（並不是 ＝which(ur fund) they are not)

冇用td 點解唔直接問客服
睇下有冇td巴絲解答你

兩隻股差好遠 wo

你要穩定就ko

但我覺得新手樣樣都買d試下先會學到野 除非你諗住之後都係買下etf算
3萬蚊夠買好多野啦，唔同港股wo ，可以最低買1股都得

Btw 學生妹有3皮

可以啊

我係玩正股 我鐘意盡量簡單化操作

Option太多野考慮

TD應該係最好 for ur case

所謂支持位其實只係大家覺得比較多人會係果度落買單既位

例如前底

當然比一個random價位有支持性

但其實都可以好易穿，down trend強既時候

冇玩期權答你唔到

1. 自己參考返各劵商網頁
2. Withholding tax外國人預設30％，即係100蚊息會扣你30蚊，但如果你銀碼大可以試下問客服退稅，好多劵商有得退
3. 填左w8 ben就唔洗比

Thankyou!!!
研究咗好多日 都係覺得自己玩長線穩陣啲
半年先儲到三萬蚊咋

收到

thxxxx

謝巴打
但係我唔想借任何錢，亦都唔想迫自己係當日賣出，純粹睇吓個價幾多再決定賣唔賣
我應該係用咗未settle嘅cash,如果已經轉左margin acc,動用未settle嘅cash買野，會唔會當我借咗錢？

D股去到支持位
可能已經跌咗10幾%
到時先止蝕已經蝕咗好多

想問下巴打成功開到未想知大概要等幾耐

我用TD, 連個past buy/sell record 都成日show唔到出黎,
你有無呢個問題?

一般黎講 止蝕既set法可以做短止蝕或者長止蝕，不過呢個係我諗住出年patreon講 而家唔詳細講

如果你隻股跌左10幾％先到支持位，你反而要諗下自己個入埸點會唔會已經係高追左。點解唔係支持位/阻力位附近入埸或者再等下先

但d支持位都好易穿

想問下 CS 係唔係開戶果時入25000 US 就得, 之後可能抽返走部份美金 都無問題?

睇左佢官網,唔覺佢有寫呢樣
Thanks Bro

Yes 所以輸錢好正常

支持位/睇trend/技術指標/Bar pattern 黎d可以增加你勝率但唔代表必贏

冇問題

唔會當你借左錢 而係直接good faith violation

總之簡單d講，cash還cash, margin 還margin，自己check住兩樣野既balance

請教
如果用ib可以點樣disable個ib key佢
次次手機登入都要我faceid 又load成世
直入密碼仲快
網頁登入又要手機認證 on9到

岩岩畢業無乜錢，樓主建議儲蓄去到幾多，可以開始試下買股票？無乜經驗，唔想輸錢，又唔夠錢買大野。聽你podcast成日講ETF

好難抱住唔輸錢呢個concept

因為投資就係有風險，就算你今日唔輸，將來都總有機會輸

1-2萬開始都得架啦，後生就唔好買etf, 試下咩都買少少砌個portfolio 試下先

Etf你幾時買都得

新手最緊要學多d

留個名先
P牌仔手動比like

諗緊cs 定 ib, cs intl係咪用第一頁㨂台灣之後填番香港地址都得？會唔會比debt卡？

btw 有冇cs 同ib 既referral code

如果小注入貨，大跌再入，呢個做法點睇？

巴打係唔係新申請？等到未？

但FT 個網頁仲係話出金要$35 既？

Yes 地區簡台灣網
填香港地址

而家香港地址冇debit card了

Never size up on a losing trade

除非你本身有分注計劃

25k usd存款可以申請 debit card

Debit card每月1次提款免費

填左w8 ben就唔洗比 你sure?

請問樓主 TD嘅Real time market data係咪申請Account 就自然會有？

我未試過要比 在地香港人
Capital gain tax

未 上星期5話要再補文件
而家要再等到幾日

講緊股息喎.

佢3. 係問資本增值稅定我理解錯資本增值稅唔係capital gain tax

留名支持

差啲咩文件一開頭佢指示無講？

IB果10蚊月費係咪淨係計美股佣金? 港女會唔會計埋?

我本身想分注
因為大注買試唔到水溫
你點睇？

申請果陣交左form w8 BEN eform, 但我再login, 佢彈出黎話我not eligible to submit, 又唔比我再填, 點搞

自己on9 本passport無比齊upper 同lower part

計埋

其實最好都係升先加注

我講既分注計劃係好嚴謹，只會係支持位/阻力位附近做 如果你買完之後大跌既話證明你一開始個買入位已經錯左

分注計劃只係因為預計有合理波幅，其實每一注唔會距離好遠，同埋可以愈買愈貴

建議你聽我podcast第6集

多謝啊樂聽咗你成晚podcast
你同沈教授講嘅嘢有啲似

居然邊方面似
我知佢但冇點留意佢講咩

雙週報分析政治嗰啲有集講美國大選，以為你係佢讀者添，都係有啲左右逢源

btw 我想問申請咗citibank個理財戶口，是咪已經可以收皮，冇得扮有錢做priority啦想申請FT 買吓ETF/長線

如果唔睇開戶煩唔煩，睇功能性，方便
TD同FT比較， 係唔係TD好啲？
唔該各位

Ibhk acats 射錢去FT 免費
不過都係果句啦麻煩
出街食少餐 都回返tt既錢

一定係TD
有trading software 同冇已經係天同地

除非你冇咩操作

Citi priority 幫到你

Ft 提款如果你有25k usd 可以申請debit card每月免費提一次

巴打 想問下etoro其實好唔好用

有兩個文盲

SoFi有冇盤前交易架？

Thx 果然係minority 嘅思維
窮人10美金一個月都唔想畀

申請TD去到交文件嗰part收到email, 然後去另一個網upload文件。 原本填表個網又無話申請完成，唔上唔落咁

已經聽曬阿樂你啲podcast 好正學到好多野
Btw 想問下點睇尋晚Tesla 爆升？
淨係因為入S&P呢個消息就可以升成咁？

本身想跟人追 但諗起自己冇研究過隻股
新手又唔知佢究竟做緊乜 所以忍手都冇入

利申：超級新手
本身渣緊嘅尋日都有少跌 唔知係咪因為啲錢流晒去Tesla到

終於開完Citi priority + FT
應該係citi唱美金匯過去FT account
定係匯港紙去FT佢自動幫我轉美元

請問CS 有冇Trailing Stop?
如果想買ETF, 有冇話應該邊隻比較好? 應該投資幾多落呢隻ETF呢?

入S&P 係大事，但冇人判斷到呢個消息值得升勁多，如果係我就會第1日爆升放左就算，即使佢而家再升都好

我覺得做得好丫，就結果論你係賺少左但至少知道自己做緊咩先

其他股跌唔關tesla事啦，美股市場好大

Priority 頭3個月有得用成本價換美金，好似半年後會退返差價比你

我一開頭半信半疑冇換好多 但後尾真係收到佢refund

終於開到TD

開戶果陣好似佢有同我講
但係好似話要有50萬先得
同埋想係FT攞返錢出黎要比嘅手續費
係所有銀行都要？
定係因為CP開嘅係香港戶口先收 如果係入落美國嘅戶口就唔使？

唔該阿樂

另外想問下，如果我依家完全冇頭緒可以由入手邊隻股，可以有咩方法inspire 自己有咩股可以投資？

睇番每個版塊嘅大股開始研究咁樣又得唔得？

因為依家都淨係敢買下啲ETF

Btw 心急等緊你新一集嘅podcast
加油俾心機出吖

用IB 啦吊

想問一問用citi電匯USD係咪無record check
新手第一次電匯

請問有邊間證券公司可以恆生直接轉美金過去，或者直接入美金都得？唔想轉返港幣咁再轉美金咁麻煩

Sofi等開户中🥱

想問下打算開td户口 如果有得揀開td us定hk好 有乜分別

自推
同埋點解會咁架

我想係FT 度link去citi account
都100%肯定無入錯資料
因為我係直接用電話嘅saved pw
佢login到citi app但係link唔到 FT

有無師兄 推介啲可以track portfolio嘅網頁or app，因為我用ib，想睇每日自己account嘅升幅％，(用ib website睇要登入，有時候唔方便)

寫咗隻美/台/日/星/港/中股撈埋一齊用既app stocker(3)

好似得美國嘅銀行先可以link

thanks

即係我get錯野嘅意思？
射錢入去係靠citi 嘅電匯而唔係佢個ach function?
同埋咁講係咪代表連左美國嘅銀行戶口
係FT攞錢入去唔使錢咁解
之前去exchane整左個BoA account
入面無乜錢但係可以免手續費轉錢都好

我地香港開嘅多數係國際戶口 入錢拎錢都係靠匯款
入錢就用citi可以免手續費 拎錢就點都要收手續費
不過你可以用佢張debt card拎錢
不過有限額同埋每個月好似免一次手續費
有錯請更正

i mean我有個係美國開嘅美國銀行(Bank of America)戶口
宜家諗住就係
入錢：Citi Priority (HK)->FT
攞錢：FT->BoA(US)
如果想將FT入面嘅錢轉過去美國嘅戶口都要收手續費？

FT拎錢好似都要收錢

美國提款美國 好似都係要收錢

直接問客服啦
冇幾多人有美國戶口

全部都可以直接入美金bo
我地係香港都係local bank換左美金先電匯過去。你本身有美金係手就直接電匯啦

正路能力圈投資法

你有冇sector係比較熟或者有興趣？
由果個sector開始先

工作/娛樂 總有d你熟既

你幾時apply㗎?

9月25

有record啊你開ebanking禁返你美金戶口咪有

匯完唔會即刻有record
過1日先會有

重點睇啲咩先會知間公間係咪好？好多細公司唔知咩黎

請問 若果只開 cash account，
是否 pattern day trader rule 就不適用？

可以咁講
但你d cash會好快用哂
因為要T+2先settle
除非你d cash多到可以頂到3日 day trade晚交易量

Fundamentals
最主要就係公司份財報
有哂盈利 負債果d
再對比返而家公司/同行既市值

比如公司資產-負債 ＝10億
而家公司市值20億

你可以再睇下中間既差距just唔justify到
比如間公司盈利同成長既能力

因為到時市場會行前好多

市值多數已經係評估左將來

請問 TD／IB 係未有期貨玩？

有啊

多謝解釋。
我用 hsbc 買賣港股，佢可以沽左後，未交收，啲錢都可以即刻再買股票。不過，只適用於港股。

你所知，有冇證券商，可以咁樣買賣美股？

Sofi好似得
建議你問下有用過sofi既人

不過都係建議跟返法規day trade都唔係賺好多

公司財務報表邊度有得搵？sorry好多問題，感激大大！

我其實有IB acct...但佢個price 唔係real time..有d 煩
我想問下firsttrade 同TD 係咪都係real time? 有無圖好易睇到我個portfolio overall gain/loss?

新手想問下
洗唔洗要將hkd轉去usd 先可以轉去td?
我自己係用hsbc

佢會唔會話入錢或拎錢有其他收費？

我唔係好熟美股啲收費，大約一個trade有幾多錢係要比美股交易所

hi

樓主個podcast 幾好聽
啱晒我依d 新手學野

我11月頭先申請咪要等到下年

普通trading program 或者投資網站有

想要再詳細d可以去SFC個網

其他都應該係real time丫
得ib要比錢買

我用cs有哂你講緊野

Td既話可以用fps入港幣佢幫你轉
但個rate就跟icbc

你自己搵地方轉左美金先都得（prefer)

你用電匯咪有收費
用citi priority 免費

拎錢間間收費唔同

你用免傭商賣出果陣政府收你幾毫子，等同冇

你追下po先其實講過哂

多謝支持
呢排出得慢左
可以follow我ig先

可唔可以問下師兄點解揀CS?
入錢麻唔麻煩？

多謝!
希望其他巴打, 可以分享下

CS孖展幾里息? 我上網見成8里

想睇樓主IG po多啲生活野，狗狗好可愛

除左牛牛有邊間有盤前盤後交易

Ib又話一月free一次入錢 上次電匯扣左成170

Ib

Free出錢但唔包free中轉行收費

入錢都係用citi電匯
對家都係citi bank

簡CS 最主要係真離岸
同埋我開果陣香港TD未免傭
而香港人又開唔到國際版

Ib我都開左但冇用過

多謝ching解答...等我再研究下開CS定TD好...
因為我唔margin..用IB真係無咩so

Cs 好似要放一舊錢

樓主換美金都係係citi換？
我自己暫時所知換美金最平方法係：

香港銀行(HKD)->FPS -> IB HK -> trade USD (市價+ commission）-> ACH -> CS Intl

假設我每個月只做一次，成個過程只需要俾IB HK個trade commission，會唔會有其他方法再平啲？

睇下你幾認真
如果你有志成為好既投資者一定係TD
Trading program完善好多

如果你淨係長渣跑贏通漲就FT
簡單同真離岸

開呢兩間唔洗外國address proof la

除非你想開TD國際版 但分別不大
都係0傭

Yes
我懶 同埋岩岩開priority頭3個月可以用成本價換

你果個方法應該最平了
IC market唔知轉唔轉到 你可以研究下

依家係咪開唔到CS intl?
揀左uk但一禁open acc就話not registered

我之前係簡taiwan
應該仲註冊到

都係唔得 打去問下先
有諗過其實我只係買美股
不如求其cs hk算
Thx 巴打

強帖LM

唔洗wo 我就咁e banking換

用手機app先岩 先有回贈好似

我入落其他銀行再CHATS去citibank

用緊Robinhood ，樓主識唔識，算唔算大既Agent 公司

lm strong post

點會唔識外國好多人用

性質同FT/sofi差唔多

睇睇先，唔該巴打

推，根本用支那牛牛唔係藍絲就係on9

反而最關鍵既你冇講

如果想轉場，富途牛牛啲股票點樣轉走去你所講嗰啲其他證券行嗰度？

用緊FT 想轉會去CS
之前想打電話畀FT客服，無香港線，打去台灣線 打唔通想轉會 轉個客服即時打得通既

左手交右手囉
買嗰邊零佣
喺賣嗰邊要畀錢

唔怕煩咪轉倉
不過又喺淨喺轉出嗰邊要畀錢

啱開始聽緊樓主podcast，好似第一集就有講

之前有巴打post過個股最誇張既升幅%, MSFT, AAPL果d, 有無巴打有可以share?

想問我學生哥冇乜本，係咪唔洗做所謂分散投資
翻下part time，每個月最多攞得出300USD出來試下
咁既然美股係一股股咁買，咁我係本少嘅情況下睇啱一隻ETF，例如VOO/ARKK
跟住買死佢就得?
因為感覺買幾隻，每隻揸1/2股好似有D奇怪

etf本身已經係揸緊好多股
睇吓holdings先決定買唔買

你有兩舊錢就入左錢後一邊買一邊賣

冇就轉倉 但futu轉倉好貴 好似百幾蚊一隻股，我寧願cash out當休息下好過

擺係度未必實賺

CS打得通 但之前崩盤個個打上去都會jam

我試過live chat +電話一齊搞同一個問題，睇下邊個快手d

Etf本身已經包左好多隻股
你睇下入面有咩成份股

1股2股其實真係冇問題
有錢咪再scale up

FT申請完大約要等幾耐先收到Email?
會唔會好似TD咁等到2046

第二日已經可以入錢Trade得

即係唔洗等佢approve已經可以入錢買股？

應該係話第二日已經批咗可以入錢用得

FT個live chat 唔係live，bot嚟 無真人

咁如果買一般嘅美股係咪冇必要呢邊一股，個邊一股咁樣買?
可能儲一隻儲到咁上下，let say 10股/8股先開始買其他股票?

LM 準備開CS

冇咩所謂，當月供，不過一股一股咁買

我就係奇怪你地話乜嘢嗰邊賣嗰邊買即係你叫我富途牛牛嗰啲放晒佢？再買過？唔係啩？
成二百手tesla 揸住，低位入咖喎⋯⋯⋯⋯

就係唔知轉倉嘅程序係點又乜都唔識
鍾意牛牛門檻低易上手當初先會揀呢個開始，

仲有認購外國基金果方面你完全冇介紹
例如巴克萊摩根士丹利旗下嗰啲基金
你介紹嗰幾個平台有冇得買？ ,
不過最大問題就係最基本Account開唔到等佢個認證email等極都冇，開個戶口都搞成咁真係難怪啲人用大陸野

晒撚咗八個字填form 早知唔搞咁多嘢.......

你cash out再係另一邊入錢買返成個過程都係幾日JA
擺係度幾日係咪必賺先
你擔心既咪跌市果陣先cash out

收唔到email答唔到你wo 上面好多巴打都開左
至於基金果D，我冇買開，ETF就一定買到
至於你講果類基金我諗選擇應該都多過牛牛
可以參考:

優點缺點我講哂架啦如果你覺得牛牛方便D唔介意手續費同D錢擺係大陸公司既冇所謂既，都係個人選擇。
我只係比多個SUGGESTION大家，我唔是員工冇錢收的

Sofi等左幾耐？

差唔多兩個星期，FT就三日

拎幾多金額都係收35USD?

Thanks

以我所知就係
如果你有25k usd可以申請debit card, 一個月免費拎一次

想請教下大家關於IB嘅嘢

1. 我想開margin account, 係咪要入20k usd以上先得？
2. Citi以外嘅銀行用FPS入港紙落IB有冇手續費

1. 唔洗，開戶簡margin就得
2. 冇手續費，出金先有（但ib一個月都有1次免費）

可唔可以講下咩係FT trading programme???

FT 同 TD 有無得買碎股？

請問CS 國際版同香港版其實有咩分別?
我見佢香港版都受SPIC保障
同埋兩個版本匯錢會唔會有咩分別?
我已經有citi priority acc

新手想問，美股的盤前盤後時段的玩法有冇唔同？
會唔會好似港股咁樣玩競價之類？

FT淨係打個帳號密碼就得? 好似好唔安全咁?

幾架, 所以小心保護密碼或最長密碼, 唔會比人head到.

Trading program純粹係講緊個劵商有提供一個desktop 版既trading platform 比你

入面可以睇到報價 圖表 screener等等

Firsttrade 得網頁版冇program, 淨係做到基本買賣

Cs/td/ib先有program

碎股應該有既 不過美股最低一股仲要碎股？

有得開一定開國際版
香港版將來唔知會唔會改例

匯錢請睇

唔會丫，其實只不過將交易時間延長左，盤前盤後既交易量會細好多

留名一推

我習慣盤前盤後都係觀望唔入貨

有冇人知TD點較tax lot ID method?唔想first in first out

跟秒投開咗IB 係幾好用好過用大陸嘢

想問大家TD補交資料後幾耐收到email叫你入錢

TD 要等幾耐先可以開到户口 交曬嘢等咗成個禮拜

而家大概20日

樓主係咪會開patreon, 想join Group

睇完咁詳細既介紹後
原來支牛都算幾好

有無開戶link？用緊支牛想轉IB

其實您可以去IB個網自己開 不過我見秒頭開戶有優惠就跟咗佢開

終於開到td, 想問td點先有即時報價?

大家申請係唔係去到 “Almost Finished” 就停咗？

明年1月1日

好行唔送

想問下邊間券商有得short 全部股票，牛牛有股票short唔到

知唔知射倉點計法？

CS 一定要外國住址先開到國際版

citi出個咁嘅優惠抵唔抵
但只係到呢個月尾

唔抵 賣出都係要錢

唔係掛 你有冇簡到taiwan網頁入去

牛牛射去其他幾舊水一隻股票

TW 網然後香港地址？洗唔洗郵寄過去批？ 半年前問香港CS佢話點都唔批

有d 股票係會short唔到
或者今日short到聽日short唔到

因為你要short係要有人借左貨比你，如果冇人借貨就short唔到 + 劵商會自己評估風險開唔開短倉比你

所以成交多既股票容易d short

我用CS一般大部分股都short到

LM 幾時有新一集podcast

明天丫

呢個位簡taiwan
之後入面填香港地址
到時show返你香港地址證明就得

thx 希望有debit card

一口氣睇曬D podcast, 支持!

Debit card香港地址冇
但戶口應該仲開到架

咁點解要開international入錢好似仲複雜，一定要TT冇得入票

香港版唔知遲d會唔會奶野
到時轉國際版轉唔切
國際版就一定冇事
唔方便係一時，安全性係一世

有冇人知td入夠幾錢先有得睇實時報價?

師兄點睇etoro

留名學嘢

我仲係唔知點樣Set止蝕位
股票係會向上，咁我買入咗，其實佢點跌都可以唔洗理，因為佢某日都會升返
咁請問點Set止蝕位？Thanks

利申 聽咗6集，會繼續聽

開到就應該用得

股票向上係講緊個大市

如果你隻股質素差既上唔到唔出奇
After all it is demand & supply

Set止蝕位我post同podcast都講左方法

定你想要個％止蝕，其實隻隻股票波幅都唔同，你用一個fix既％去套落全部股票度其實好不智

If u really want a number u can try 2%/6%

TD冇REAL TIME DATA請參考this 3 mins video

另外要入夠500 usd落戶口

應該係500 usd if i am not outdated

Firstrade係咪都可以買出美股後，再即該用個筆錢投資其他股票，只係提走要等2日？

Yes if you are using margin account.
And buy stocks with ur margin buying power not cash

td香港版同國際版好唔同, 我都揾唔到個page
最後係app同live cs講完, 佢就幫我set好
當然前提係要入hkd10000先

另外, 想問下開cs係咪一定要bno?
用特衰護照開唔開到?

我就係香港地址＋特衰開左國際版

記得簡返台灣個網入就得，樓上有圖

我入左10000HKD...佢就自動REAL TIME左

Thanks 開埋cs 先

想問下FT, TD 如果依家用香港銀行出入錢
第時想用離岸戶口出入錢都得??
THX

FT, TD 係每次25USD?

ok,
人名一樣便ok

用開firstrade
想開多個離岸，可否介紹下？

等你

cs囉
不過要入20k(定25k) 美金落acc

strong post lm
新手，想投資但唔敢，觀望緊

係啊 FT如果你有25k usd可以申請debit card每月免費提一次

牛牛轉倉貴撚到

諗住開多個 TD 戶口
log in 完佢話要 set up 2-step security
打去 Contact us 個 New account 唔通
可以點搞？
定要打 existing account 嗰個

手續費果個位置要click一下，然後選擇 ”我承擔”(Citibank priority 係free畀你，唔使手續費免費轉)

提非USD要食匯率

cs international?

講咗成年要開離岸ac, 仲有咁多人未開
推薦開埋花旗ac，你轉錢去離岸ac時會慳好多手續費

請問知唔知IB匯出hsbc銀行係唔係會收$25/$50hkd？

Btw護照過左期係唔係申請唔到

Citi priority is the best

Citi Priority 電匯免手續費係咪每日有上限？？？

I don't think so

匯出一個月一次免費
多過一次自己睇佢官網啦
唔關咩銀行事
匯入先有分銀行收費

Yes

自從轉左用FT之後就日日贏錢多謝樓主

上面都有人答左我啦
不過都要多謝大佬

想問 IB 風險費用 係咩黎?
由上個禮拜開始 每日扣幾蚊
點樣可以整走佢?

匯錢去ft, 係匯港幣定美金？
入港幣去ft有無得兌換美金

ft得美金

哦，thx
即係要自己轉定美金去ft

TD 轉出金要25usd

電匯果陣可以揀轉做美金
但我試過係自己轉個匯率好d

公喜

最後決定開TD
入錢唔駛收手續費先

Sorry 我係因為想盡快下定決心脱離牛牛先咁激動
Btw ,已開amirtrade , 最後想問吓個孖展利率
Amirtrade Effective Rate9.50% 係咪即係貴過牛牛4.8% ??!!

推完慢慢睇

如果入面冇錢

會唔會個個都扣數 變相我個個月欠緊佢10us
當我一入錢 就扣返哂?

請問一下, 如果用IB
入錢就用FPS 入港元, 唔洗收費
如果提款, IB每月一次免費

咁我想請教一下, IB 提款 電匯俾銀行 (恆生) , 恆生會唔會收錢?
我見大家都話申請定citi , citi 有咩好處 ? (除左citi priority 電匯免手續費)

FT電滙係咪要銀行先搞到
WesternUnion 果d唔得？

ib 出錢 係咪可以出美金? 定一要轉返港紙出錢?

ib入錢 係咪fps入港紙轉美金 先唔使錢?
其他直接匯美金就有收費? thanks

收到巴打, 即係IB/TD 電匯俾銀行
香港HSBC/CITI/恆生 都唔再收手續費

所以IB 提款美金到香港銀行, 就每月一次免費

Td佢tick哂差最後入錢個到
佢又冇sd email話入得錢
聽日諗住打去問下

upload完HKID住址等左幾耐先approve?

我11月2開
25號話w8 form要重填
跟住就冇update email通知

要同一樣名 如果係第三方既名就唔得

多謝Ching 好詳細呀
一直都想開始投資但係乜都唔識
終於有個post詳細解釋吓
希望你會出多啲post再講多啲

開左TD 但個app入唔到

係唔係咁就OK, 等佢審核?
但我無收到申請完成既email

ft 有冇咩唔好處
利申啱啱開左

d錢係支牛變晒美金 有冇得就咁攞返美金出黎

可以直接提款美金去美金戶口再電匯過去第二間

但我得個大貓綜合戶口係連左支牛
唔知就咁提美金得唔得
因為我未試過係大貓直接匯美金去支牛（佢應該要用一個銀行戶口匯錢到去支牛，支牛先同你連結個銀行戶口）

hsbc親身試過攞美金 可以
即日就到

兩個月

如果大貓電匯美金去ft 呢
貴唔貴

hsbc好似$50手續費
我自己係射過去CITI再入因為免電匯手續費

td 美股0佣金？ 買美股有冇存倉費嗰d？

11月19號填完到宜家無聲氣

我無呢段

50蚊都唔係問題
問題係佢有無限額?
如果有既話,我分幾日入,
日日50蚊都幾係野
同埋入去FT, FT自己本身會唔會再收你手續費

我都係咁

你又啱。50就好少姐 驚要分幾次匯

ft話bno唔係英國國籍證明

牛牛貪佢lv2串流報價易用好睇

同問，想支牛d美金轉ib
但支牛到見話要同名戶先比轉
ib入錢個account好似冇自己名

Ft用特衰就開到

咁bno的確係英國國籍

唔會 我而家個ib 戶口都長期0蚊

諗緊用TD定FT
樓主有冇suggestion

請問恆生可唔可以經網上銀行轉美金入FT?

提款唔會收丫
1個月1次免費

citi起碼係美資，其他so called 英資你睇hsbc都奶到

冇trading program

短炒, 專業d既人唔會用

普通人長渣冇問題

冇

特衰 + 網頁簡台灣link入

填香港地址

我成功開到 cs international

可以丫, 電匯

sofi射倉收幾錢,搵極都好似冇講

TD 唔收佣,係其他地方收返其實仲金
滙價跟ICBC ,蝕到入肉.不是嗎?
轉2萬美金唔見左520...

牛牛你做20個交易都600
你介意果幾舊水其實有好多平既方法換美金

換左美金先tt過去

520係美金
我月供同跌時買下
幾時先trade到520美

有冇人試過支牛轉倉ft
係咪好複雜？

想進入day trading領域
用邊隻好 用開ft手機介面 想轉
睇啱TD個軟件唔錯

新申請咗FT 但整唔到存款帳號既 求救

上佢個網度搞
手機好似淨係轉到美國bank

有冇人用香港passport但係用外國地址
如果去咗外國入錢出錢個度係咪唔可以用香港以外account

我用Citi priority 轉帳 宜接照佢幅圖打資料過數就得？

FT開戶真是好快, 琴晚夜晚開, 今朝已經開到可以入錢

備註寫埋你account id

我岩岩試左仲入到bo

try this link

其實唔難
不過唔記得係咪射美股差唔多1千蚊1隻股票

要用ie開 或者chrome incognito

其實點睇返自己係cs intl定cs hk

每隻百五美金我買撚過仲好

有冇收過CS既信?

我既信係直接由美國寄黎

就快1001，開左新POST，有問題可以係果邊討論

cs點知自己開既係國際版定香港版

Firstrade 開戶出生國冇得揀加拿大點搞。。

Cs我尋日打去問佢可否ach去firstrade

佢話我個Account唔可以ACH，只可tt

我話點解

佢話香港Account唔可以

我問佢點解有網上有啲人得

佢話可能早期嗰啲得

乜cs唔可ach?!!

我上個月都諗呢個問題
FT簡單啲 申請快
TD完善啲 申請慢

我最後揀咗TD

唔該樓豬先 想問多少少pdt 無pdt意思係咪假設我係今日開市入左1隻股 1定要係第2日開市先放得返?

仲用緊牛牛
見到好多其他方法買美股都幾好
但真係唔識揀邊個

唔清楚 所以我地係開國際版

唔係，意思係你買野會用左d balance, balance 要2日後先回到

如果冇哂balance 再買野就會good faith violation, 會鎖你acct 90日

有冇收過信
國際版既信係美國寄黎

或者你可以試下係cs International 個網睇下登唔登入到

唔sure最簡單就係問客服

我都係國際版來個喎，唔會開咗香港版掛？

佢意思我寫居住地係香港所以無得ach

想問下樓主知唔知sofi 一手免費apple股票係咪一萬蚊擺夠一個月就會自動有
等咗三個星期終於開到戶口

開左firsttrade
我見啲教學話會有份form係聲明係境外居民免稅
點解唔見自己填左既

w8-ben 唔見就Login firstrade個網 download一份再upload

免費嘅野唔好
要收費先開心

ft，td 可唔可以出美金去英國戶口?

再等多三個星期應該會自動有，係慢啲

可以，對到legal name就得

你新開? 應該唔需要另外填, 你第一次login填既資料已經是
去返設定>賬戶現況睇睇先
我新開無搞過份form